<p dir="rtl">
<br>

### **با رعایت نکات زیرارائه بهتری در بستر Big Blue Button یا BBB خواهید داشت.**

------

**برای انجام ارائه می‌توانید وبکم، تصویر میزکار و یا مستندات (پسوند‌های pdf, pptx, ods, word و ...) را به اشتراک بگذارید.**

> اگر فقط نیاز به استفاده از مستندات برای انجام ارائه دارید، با درخواست دسترسی ارائه‌دهنده از مدیر/مدیران جلسه، داکیومنت خود را قبل از شروع ارائه آپلود کرده و یا در اختیار راهبران قرار دهید که در حین ارائه از آن بتوانید استفاده کنید، در صورت وجود مشکل با راهبران هماهنگ کنید.

> اگر قصد انجام ارائه به صورت، اشتراک گذاری صفحه را دارید، بستر بیگ‌بلو‌باتن به شما اجازه‌ی اشتراک گذاری تمام صفحه/پنجره‌ی مشخص را علاوه بر اشتراک گذاری وب‌کم به صورت مجزا و همزمان به شما می‌دهد.

- [x] **نکاتی که در زمان انجام ارائه به صورت اشتراک‌گذاری صفحه قابل توجه هستند:**


- با استفاده از ابزار‌های در دسترس (مانند: OBS, simplescreenrecorder , kazam , ...) صفحه‌ی میزکار خود را در طول مدت ارائه، ضبط کنید. (قبل از شروع نشست از طریق آدرسی که راهبر‌ها در اختیار شما قرار می‌دهند، فرایند ضبط را امتحان کنید و مطمئن شوید که در ذخیره‌ی صدا (از طرف ارائه‌دهنده/باقی افراد) و تصویر در حین انجام ارائه مشکلی وجود نداشته باشد)


- در طول ارائه میکروفن را به اندازه‌ی کافی نزدیک به خود نگه دارید.


- به اشتراک گذاشتن وب‌کم خود در طول ارائه باعث افزایش ارتباط بین ارائه‌دهنده و مخاطب و در نتیجه جذاب‌تر شدن ارائه خواهد شد.


- قبل از شروع ارائه تاخیر اینترنت‌های مختلف که دارید را چک کنید و ترجیحا اینترنت با کم‌ترین میزان تاخیر را استفاده کنید. (از انجام بارگیری یا بارگذاری در زمان ارائه تا حد امکان خود‌داری کنید)


- ترجیحا از یک رزولیشن منظقی مثل: ۷۶۸*۱۳۶۶ استفاده کنید.


- ترجیحا از عکس پس‌زمینه‌ای استفاده کنید که کنتراست نداشته باشد، لذا در هنگام جابه‌جایی بین صفحات نرخ تغییرات ویدیو به حداقل کاهش پیدا خواهد کرد.


- ترجیحا رنگ ترمینال غیرشفاف باشد.


- تا حد امکان سایز قلم ترمینال و ... را تا حد کافی تنظیم کنید.


- ارائه‌دهنده قابلیت ایجاد نظرسنجی در بستر بیگ‌بلو‌باتن در زمان ارائه را خواهد داشت.


> ***در صورت هر گونه مشکل در به اشتراک گذاری صفحه، حافظه نهان و کوکی‌های مرورگر برای صفحه‌ی ارائه را پاک کنید و با کلید‌های کنترل و اف۵ صفحه را تازه‌سازی کنید.***



> **تذکر: قبل از ارائه مواردی که تمام موارد مربوط به ارائه را آماده کنید و در حین ارائه از باز نمودن ابزار‌های نامرتبط مثل پیام‌رسان‌ها یا موارد شخصی مانند ایمیل تا حد امکان خودداری کنید**

**با تشکر از شما بابت زمانی که صرف خواندن متن کردید.**
